台灣遠赴吐瓦魯接駁2日籍人員 日本深表感謝

巡護八號護漁返台 接駁3替代役男2日籍人員
最新更新：2020/09/06 18:06

海巡署「巡護八號」8月執行今年度第2航次「中西太平洋公海漁業巡護任務」，6日平安返抵國門，同時協助接駁3名台籍外交替代役男及2名日籍人員返台。（海巡署提供）中央社記者黃麗芸傳真 109年9月6日

（中央社記者黃麗芸台北6日電）海巡署「巡護八號」8月執行今年度第2航次「中西太平洋公海漁業巡護任務」，疫情期間圓滿完成巡弋任務並於今天返抵國門，同時協助接駁3名台籍外交替代役男及2名日籍人員返台。

海洋委員會海巡署艦隊分署今天發布新聞稿表示，「巡護八號」執行109年度第2航次「中西太平洋公海漁業巡護任務」，自8月5日起從高雄港啟航，並於今天平安返抵國門，圓滿完成為期33天巡弋任務，海巡署艦隊分署副分署長陳泗川親赴碼頭迎接，並予以肯定其遠洋外交任務。

海巡署指出，「巡護八號」啟航後，隨即於8月21日抵達邦交國吐瓦魯海域，順道協助外交部接駁3名本國籍外交替代役男及2名日籍人員返台。

同時，為落實防疫政策，上述5名人員登船前均已完成快篩檢查，登船期間也遵守相關防疫作為。

海巡署表示，「巡護八號」本次任務馳騁8294浬至中西太平洋漁業委員會（WCPFC）公約袋狀水域及沖之鳥海域巡弋，在全球疫情嚴峻時期，台灣因疫情控制得宜，仍有能量執行公海遠洋巡護任務，為遠洋漁業資源管理共盡心力，實屬不易。

此外，巡護期間也偕同漁業署漁業檢查員慰勉7艘台灣遠洋作業漁船，展現政府關懷漁民、維護海洋資源永續發展的決心。

海巡署說，「巡護八號」返台後，所有船員將依傳染病防制法實施居家檢疫14天，期滿後再進行7天自主健康管理；另3名本國籍外交替代役男及2名日籍人員則由外交部及財團法人國際合作發展基金會協助安排搭乘防疫計程車至防疫旅館實施居家檢疫。（編輯：方沛清）1090906

日本台灣交流協會
8小時 ·
南太平洋的美麗小島吐瓦魯為了防疫，３月開始全面停飛國際航班，在吐國的台僑日僑無法出境５個多月了。這次台灣海巡派出船隻接回同胞，也順便幫忙日僑脫離困境。台灣自己努力安排救援大作戰的時候，也樂意大方協助國際友人。繼祕魯專機，我們又見證了台灣在國際的貢獻。全球疫情之下，除了安心安全 #MIT口罩 之外，不管在地球哪個角落，台灣都是非常可靠的好鄰居。再度感謝台灣，#TaiwanCanHelp the world！

外交部FB

台日友好

外交部 Ministry of Foreign Affairs, ROC（Taiwan）
8小時 ·
【歡迎役男健兒從 #吐瓦魯 平安抵台🛳💞】
故事要從去年10月說起...
當時我陸續派遣88名外交替代役男到海外服務
但不料年初 #武漢肺炎 全球蔓延
#魔法部 一方面請外館在疫情期間
確保這群國家棟樑的健康與安全
另方面也從6月起協助安排他們安全回國退役
但是!! 派駐在南太平洋友邦 #吐瓦魯 🇹🇻的3名役男
卻歷經重重波折...
吐瓦魯今年3月宣布中斷所有海空交通以來
我們多次嘗試用包機或包船想把他們送離吐國
但不斷遭遇像是無法取得降落許可
或是鄰近國家 #禁止非船員 自海上入境等窘境...
好在我國 海洋委員會 英勇的 #海巡署 出手啦 👊🏻
派遣在太平洋公海出任務的 #巡護八號 公務船
在8月21日航經吐瓦魯時接濟這3名役男
然後!! 同時也把2名滯留在當地的日籍工作者
通通做一次載回來 👏🏻👏🏻👏🏻
完成這趴海上往返 #超過1萬4千公里 的歷史壯舉‼️
#台日友好
#患難見真情
#順路幫忙日本朋友剛好而已